【強國劣客惡行】跳躍力惹殺機！ 袋鼠遭亂石擊中腎出血亡

【強國劣客惡行】跳躍力惹殺機！ 袋鼠遭亂石擊中腎出血亡

袋鼠因為超強的跳躍能力，在動物園裏常常成為「明星」，但沒想到這種跳躍力竟然引來「殺身之禍」。福建福州動物園昨稱，過去一個月內，遊客為讓袋鼠跳，2次投石襲擊袋鼠，造成園內袋鼠一死一傷。

「一個多月來，我們的袋鼠一死一傷。受傷的是一隻5歲的公袋鼠，死亡的是一隻12歲的母袋鼠。」福州動物園負責動物救護工作的陳女士說，一個月兩宗的襲擊袋鼠事件，導致展示區袋鼠數量減少。

陳女士稱，展示區內的閉路電視顯示，上月一天的下午，多個石塊擲向雌袋鼠，這些石塊有尖銳的棱角，雌袋鼠左腳趾幾乎被砸斷。健康袋鼠一般四肢並用前進，但雌袋鼠被擊中後，神情呆滯，只用後腿和尾巴支撐着，不能行動。

工作人員對雌袋鼠進行檢查，除了腳趾外，沒有發現其他外傷，於是處理傷口並吊鹽水治療，可一天後，雌袋鼠不幸死去。經過解剖鑑定死因，發現袋鼠腎臟大出血，瘀血塊將近拳頭大。陳女士指，應該是被石塊擊中了腎臟部位。

雌袋鼠死後幾天，飼養員又發現有遊客往袋鼠籠內拋磚塊，所幸那隻5歲的雄袋鼠，只是受了皮外傷，沒有被擊中要害。

福州動物園袋鼠展示區目前只剩下3隻袋鼠，正在露天活動區的樹下打盹。和國內大多數公園一樣，福州動物園袋鼠展示區沒有設玻璃牆，而是用木柵欄將遊客與袋鼠活動區分開，柵欄上貼有提示牌：「呼籲遊客文明觀賞」。

張姓女飼養員稱，這幾年，為了看袋鼠跑跳，一些遊客找東西襲擊袋鼠，為此動物園把展示區周邊的石子石塊都清走了。「一些成年人，看到袋鼠在睡覺，就撿石塊扔袋鼠。我們清走展示區的石塊後，他們還去別地方找，太可惡了！」

袋鼠最活躍的時間是在餵食時段，也就是早上8時到10時、下午3時到5時；而在餵食後，袋鼠喜歡在樹下躺着打盹，遊客應該尊重動物的作息習慣。

在雌袋鼠死亡後，福州動物園方面按照相關規定，先將牠的屍體冷凍，而後送到省內的專業標本公司，進行皮張處理製成標本。

《海峽都市報》

應該困返班支那人係籠俾人用石頭掉

屌你，邊到黎咁撚多石頭同磚？

遲d又會唔見標本
D袋鼠皮

你問返八九年北京市民

諗起之前有單新聞強國人連鱷魚都扔死
原因係隻野唔識郁

以為會煮嚟食

鄰國狗真係

Sorry囉 呢排練緊彈指神功最後一重

中國人幾時會絕種

屌你老味

不如你做隻袋鼠?

快嚟掟死我，下世想做美國佬

垃圾人種

支那用石
另一邊廂澳洲袋鼠患大屠殺

支那乜鳩都吊鹽水

暴動罪

你老母仲好玩

平時都成日見到 大陸人 挑釁 老虎,大象............跟住比 老虎, 大象殺死

D大陸人 真係好on9

會唔會係有人撩D袋鼠隻抽？